香港民權抗爭緊急：特此澄清〈香港民權抗爭〉從未以流亡義士之名公開籌款

方才貼文被人惡意刪除，現重新發出。

【緊急：特此澄清〈香港民權抗爭〉從未以流亡義士之名公開籌款】

本組織於昨晚發現，Telegram中竟流傳一個命名為「香港民權支援協會-流亡求助」的公開頻道（圖1）。當中列出流亡出發前的準備和台灣的入境申請教學（圖1、2），亦提供了分別一個以「Constantine Dev」為戶口名稱的比特幣（Bitcoin）籌款連結（圖2）、一個以「陳奕齊」為戶口戶主的台灣郵政劃撥捐款戶口（圖3）、一個TG ID為「AnonymousTW」，名為「香港民權支援協會 台灣」的「流亡聯絡」（圖3）、以及本組織真實之Facebook連結（圖4）。該頻道更揚言「歡迎派公海」（圖4）、「現時未有海外捐款功能 據當地本土組織跟進,網上捐款有待完成 星期一會有進一步消息」（圖4）。

— — — — — — — — — —

首先，本組織必須特此澄清四點：

一、本組織目前從沒有以「流亡」支援名義公開籌款；

二、本組織至今從未開創過任何以「香港民權抗爭」或「香港民權支援協會」（向台灣政治註冊NGO名稱）之名的公用Telegram頻道或TG聯絡；

三、本組織並無任何貨幣的公開籌款和接受公開捐款的戶口或信託人；

四、本組織並無事先獲得有關上述任何運作或安排的徵詢和通知。

— — — — — — — — — —

故此，本組織肯定地表明，有不知名人士公開冒認本組織〈香港民權抗爭〉以及盜用本組織之徽號及封面設計作為私利之用。

由於其中的捐款戶口戶主「陳奕齊」與本組織合作之台灣基進黨（則極可能是該TG頻道所指的當地本土組織）主席撞名撞姓，本組織有理由懷疑相關人士會否同時假冒基進黨主席之名作竊財之用。

我們在此嚴厲譴責該Telegram頻道背後的不知名人士，企圖利用援助流亡義士之名，以及挪用本組織之名義，於香港人民危難之時發國難財。其居心叵測實令人心寒不已，同時令本組織感到非常難過和難堪。國難當頭，想不到竟有人企圖暪騙本組織以及各方熱心支援者的資金，此舉決不能姑息。

有見及此，本組織特此澄清並呼籲所有知悉的人士停止捐款和停止轉發有關該頻道之聯絡及言論，同時盡可能請廣傳此篇澄清文章至各大通訊群組。另外我們亦呼籲世界各地有心人士精明查證任何捐款對象的可信性及戶口的來源。

本組織將會馬上與合作的台灣基進黨團隊聯絡處理並盡快公布跟進的情況。我們亦會按情況保留一切法律追究的權利。

最後，本組織特此強調，有關〈香港民權抗爭〉日後所有活動或分支組織等消息公布，都必以民權抗爭的官方專頁Facebook及或兩位發言人言論為準，沒有經官方專頁或發言人所發布的任何消息或行動，必定與本組織無關。

Source

推